# X-TECHNOLOGY тестовое задание

# Тестовое задание

Нужно разработать веб-сервер, который по обращении к нему отдает данные в указанном формате. Данные берутся из внешнего источника и сохраняются в БД раз в 30 секунд, а ответ на запрос должен формироваться на основе данных в БД. В качестве СУБД рекомендуется использовать Postgres, MongoDB, либо SQLite. Опционально рекомендуется сделать конфиг docker-compose, который запускает сервер вместе с сервером базы данных (для встраиваемых СУБД не нужно).

## Структура данных

Источник: <https://api.blockchain.com/v3/exchange/tickers>

На входе будет следущая структура:

    ```json
        
        [
            {
                symbol: [string], 
                price_24h: [float64], 
                volume_24h: [float64], 
                last_trade_price: [float64]
            }
            ...
        ]
    
    ```

На выходе список должен иметь следующий вид:

    ```json
        
        {
            <symbol>: {
                price: <price_24h>, 
                volume: <volume_24h>, 
                last_trade: <last_trade_price>
            }
            ...
        }
    ```


# Запуск


    docker-compose up -d database

**!Требуется подождать некоторое время перед инициализацией БД!**

    docker-compose up -d server

# Взаимодействие

Порт проброса по умолчанию :8080 (см. конфигурации docker-compose.yml)

```[GET] /api``` - для проверки конфигурации  
```[GET] /api/tickers``` - для выгрузки кодеровок (данные по цене и значению не округляются)

# Структура проекта

src - корень
core - основа сервера
core/client - содержит инструменты для взаимодействия с внешними api
core/server - сервер, его конфигурации и методы
data - для хранения и представления данных
data/database - взаимодействие с БД
data/models - модели для представления данных
data/database/repository.go - репозиторий для взаимодействия с логикой БД
utility - дополнительные утилиты для работы сервера (логирование, загрузка конфигураций)
